Циклы нужны, если нам надо применить один и тот же код много раз.
Например, если надо  вывести товары из списка один за другим или увеличить все значения на 1, 3 (п-раз), пересчитать дни между нужными годами ... и таких необходимостей будет много - тогда применяются циклы.